Cet individu fait partie de la collection d’arbres de l’Arboretum du Jardin botanique expérimental Massart. Il côtoie des espèces exotiques rares ainsi que des arbres bien de chez nous. Il pousse en marge de la parcelle dédiée aux plantes médicinales et aromatiques. Il n’a rien à leur envier. Les bouleaux, arbres de la sagesse, ont longtemps rendu service aux humains. Les jardiniers du jardin Massart le savent bien. Ils en prennent soin, et veillent particulièrement sur cet individu. Ils ont placé leur kot tout près de lui, sur pilotis, pour ne pas écraser ses racines traçantes. Pourvu que la nouvelle génération de jardiniers et gestionnaires le respectent aussi. 
